官媒：十九大「談話推薦」產生領導人 習近平直接領導 可一票否決

十九大閉幕後，新華社昨發文披露，如何產生新一屆中央領導機構人選問題，報道透露，今屆以面對面談話的「談話推薦」的新方式，聽取有關人選的推薦意見，並由中共總書記習近平直接領導，這也意味胡錦濤時代建立的黨內投票機制已經廢除。報道又指出，在十七大、十八大時，嘗試在選舉過程中採取「會議推薦」的方式，但由於過度強調票的分量，因推薦過程用簡單的「劃票打勾」，出現投票隨意、民意失真，甚至投關係票、人情票等弊端。

人民日報另一文章，習近平直接領導考察領導小組，如發現人選對黨中央決策部署態度曖昧甚至心懷不滿、另搞一套的，可「一票否決」。

新華社昨日發表的6000 字文章透露，在選舉中共十九大代表、十九屆中央委員及十九屆一中全會周三選舉新一屆中央領導人時，習近平均全票當選。

報道指，從今年初開始，習近平就如何醞釀產生新一屆中央領導機構人選問題，決定採取談話推薦」的方式。

新華社指出，共產黨的十七大、十八大探索採取了會議推薦的方式，但由於過度強調票的分量，帶來了一些弊端，「有的同志在會議推薦過程中簡單“劃票打勾”，導致投票隨意、民意失真，甚至投關係票、人情票。中央已經查處的周永康、孫政才、令計劃等就曾利用會議推薦搞拉票賄選等非組織活動。」
⋯⋯⋯⋯

人民日報另一篇文章指出，中央委員會和中共中央紀律委員會「選舉」產生過程，如發現有不能與中央保持高度一致、自覺維護黨中央權威和集中統一領導等，另搞一套，骨頭不硬等情況，被提名者可被「一票否決」，「為使政治素質的考察由虛變實，考察組堅持用《關於新形勢下黨內政治生活的若干準則》作為衡量人選的政治標準。不能同黨中央保持高度一致、自覺維護黨中央權威和集中統一領導的，一票否決；對黨中央決策部署態度曖昧甚至心懷不滿、另搞一套的，一票否決；骨頭不硬、見風使舵、愛惜羽毛、當所謂“開明紳士”、不敢擔當的，一票否決……」

這也意味胡錦濤時代建立的黨內投票機制已經廢除。2012年，《紐約時報》報導，中央各部和各省的300多名高層黨員，以民主方式投票推選中共十八大後進入最高決策機構，中央政治局常委會的九位候選人名單，並且提交了他們對改變黨內上層結構的意見。在2007年的中共「十七大」之前，也進行過針對高層黨員的民主投票。

習帝

emperor xi

我唔明咩叫“過度強調票的分量”